【結婚5年】劉愷威楊冪宣佈離婚 共同撫養女兒小糯米

44歲的劉愷威和32歲的大陸女星楊冪多次傳出婚變，今日冬至，二人發聯合聲明，宣佈於今年簽署離婚協議書，結束5年的婚姻關係。而兩人將以親人身份共同撫養孩子。
相關新聞：【蘋聞重溫】劉愷威去年孖楊冪合體 出席小糯米學校親子運動會

劉愷威於11年在內地拍攝劇集《如意》認識楊冪，傳出戲假情真，但兩人否認。及至12年1月，兩人獲悉被偷拍而承認戀情。翌年13年11月13日，劉愷威和楊冪分別在個人微博上宣佈已結婚領證，有指是奉子成婚，14年1月在峇里舉行婚禮，同年6月1日，楊冪誕下囡囡小糯米。小糯米適齡在香港讀幼稚園，一直由爺爺劉丹和嫲嫲負責照顧，楊冪偶爾來港探望，夫妻聚少離多，最終仍是離婚收場。
劉愷威舊愛廖碧兒回應《蘋果》時就指：「人哋私人感情事，我無回應。」